港澳辦講話6大重點 指當前急務是「止暴制亂恢復秩序」

即時新聞港聞 選擇分類
港澳辦講話6大重點 指當前急務是「止暴制亂恢復秩序」
2019-08-06 15:31 文字大小
近日的示威衝突不斷。資料圖片
近日的示威衝突不斷。資料圖片
國務院新聞辦今天下午邀請國務院港澳辦新聞發言人楊光、徐露穎回應對香港當前事態的看法。媒體吹風會提出六項要點，

第一，鐵一般的事實顯示，這場持續了近兩個月的激進示威活動性質十分嚴重、影響十分惡劣，已經對香港繁榮穩定造成嚴重影響，正在把香港拖向危險的深淵。

第二，香港局勢發展到今天這個嚴峻地步，擺在所有香港市民面前的急迫任務十分明確，就是一句話，「止暴制亂、恢復秩序」。

第三，對暴力違法絕不能手軟。違法不被懲處，法律就沒有威嚴；法律沒有威嚴，法治就蕩然無存。

第四，中央對林鄭月娥行政長官的支持是堅定不移、毫不動搖的。反對派逼迫林鄭月娥行政長官辭職的企圖注定不能得逞！再次對香港警隊果斷執法、嚴正執法表示由衷的敬意，全國人民都是你們堅強的後盾。

第五，向那些肆無忌憚的極少數暴力犯罪分子和他們背後的黑手發出警告：玩火者必自焚，該來的懲罰終將來到！對所有參與暴力犯罪活動的人，無論是誰，都要一律追究其法律責任，包括追究幕後策劃者、組織者、指揮者的法律責任。一切犯罪分子都切莫誤判形勢，把克制當軟弱，切莫低估香港社會守護法治、維護安定的強大正義力量，切莫低估中央政府和全國人民維護香港繁榮穩定、維護國家根本利益的堅定決心和巨大力量。

第六，歸根到底，香港的命運掌握在包括香港同胞在內的全體中國人民手中。

得一個重點
大規模出老黑
玩群眾鬥群眾

都話咗唔係群眾鬥群眾
係黑幫鬥群眾啦

黑幫就黑幫啦, 群你老母眾

咁樣就要比你提老母？
群眾鬥群眾係招名
係人都知係老黑啦
重點係佢比左一個敵人你打，忘記左佢先係敵人麻

？？？？？
解放軍呢？？？

細心睇同聽會發現記者會唔回應革命呢part，港澳辦level係想降溫叫你特區政府自己搞撚掂

另一邊西環同777就想上綱上線拉老細落水，但習總就唔回應